1、 当前，新一轮科技革命和军事革命迅猛发展，战略高新技术群体迸发。从世界近几场局部战争和军事行动看，智能化无人作战系统大量投入实战，（   ）战斗力已经成为改变战争规则的关键变量。
A、新域新核
B、新核新论
C、新域新质
D、新质新量
答案: C

2、 现代战争（   ）的特征更加突出，必须加快军兵种和武警部队转型建设，优化内部力量结构，融入体系、支撑体系，推动我军力量体系和作战能力整体提升。
A、运用精锐作战力量实施区域作战
B、运用重点作战力量实施积极防御
C、运用精锐作战力量实施精确作战
D、运用重点作战力量实施重点打击
答案: C

3、 新时代全军必须夯实（   ）、从严治军这个强军之基，持之以恒推进作风建设和反腐败斗争，自觉践行人民军队根本宗旨，保持人民军队长期形成的良好形象。
A、人才强军
B、科技兴军
C、改革强军
D、依法治军
答案: D

4、 到27年，我们将迎来建军一百周年，英雄的人民军队将在中国特色强军之路上大踏步迈向世界一流水平，以对党和人民的绝对忠诚，以强大可靠的战略能力，展现威武之师、文明之师、胜利之师崭新的面貌，为实现中华民族伟大复兴提供（   ），为维护世界和平发展和人类文明进步作出更大贡献。
A、根本保证
B、战略支撑
C、战略保证
D、基础支撑
答案: B

5、 各种风险我们都要防控，但重点要防控那些可能迟滞或中断中华民族伟大复兴进程的（   ）。
A、全局性风险
B、国际风险
C、国内风险
D、经济风险
答案: A

6、 《中华人民共和国国家安全法》第十四条规定:每年（   ）为全民国家安全教育日。
A、4月15日
B、4月5日
C、12月4日
D、4月28日
答案: A

7、 难以预测，但突然发生时会引起连锁反应、带来巨大负面影响的小概率事件是指（   ）。
A、灰犀牛事件
B、大白鲨事件
C、白天鹅事件
D、黑天鹅事件
答案: D

8、 2020年12月，十九届中央政治局第二十六次集体学习时，习近平总书记对总体国家安全观作出全面、系统、完整的论述，阐明了新时代国家安全工作的总体目标，（   ）。
A、提出坚持人民安全、政治安全、国家利益至上的有机统一等重大判断
B、系统总结新时代维护国家安全取得的重大成就和宝贵经验
C、首次提出“坚持总体国家安全观”
D、提出“十个坚持”的工作要求
答案: D

9、 区分量变和质变的根本标志在于（   ）
A、事物的变化是否显著
B、事物的变化是否迅速
C、事物的变化是大还是小
D、事物的变化是否超出度的范围
答案: D

10、 以下哪一项不属于共商共建人类命运共同体的主要方面?（ ）
A、坚持和平发展道路，推动建设新型国际关系
B、不断完善外交布局，打造全球伙伴关系网络
C、加强文化渗透，输出中国发展模式
D、深度参与全球治理，积极引导国际关系变革方向
答案: C

11、 社会主义社会中存在两种性质完全不同的矛盾,它们是（ ）。
A、敌我之间的矛盾;贫富之间的矛盾
B、敌我之间的矛盾;人民内部的矛盾
C、贫富之间的矛盾;人民内部的矛盾
D、以上都不是
答案: B

12、 毛泽东在哪本著作中最先提出了“马克思主义中国化”这个命题? （ ）
A、《论新阶段》
B、《论持久战》
C、《论十大关系》
D、《论人民民主专政》
答案: A

13、 中国官僚资本主义具有的三个特征不包括（ ）。
A、买办性
B、封建性
C、集权性
D、垄断性
答案: C

14、 列宁全面论述帝国主义的专著是( )。
A、《资本论》
B、《帝国主义是资本主义的最高阶段》
C、《新教伦理与资本主义精神》
D、《国富论》
答案: B

15、 中国共产党一大召开的时间是( )。
A、1921-06-01
B、1921-07-01
C、1921-07-02
D、1921-07-23
答案: D

16、 习近平总书记指出:“经过长期努力，中国特色社会主义进入了（ ），这是我国发展新的历史方位。”
A、新阶段
B、新时代
C、新时期
D、新领域
答案: B

17、 中国共产党的历史使命是要实现四个伟大，分别为伟大斗争，伟大工程，伟大事业和（ ）。
A、伟大建设
B、伟大命运
C、伟大梦想
D、伟大前途
答案: C

18、 1992年1月18日到2月21日,邓小平在南方视察并发表了一系列重要讲话,通称为（ ）。
A、改革开放谈话
B、发展谈话
C、经济谈话
D、南方谈话
答案: D

19、 中国共产党加强党的建设首先着重于( )。
A、理论建设
B、思想建设
C、政治建设
D、军事建设
答案: B

20、 要坚持人民军队最高领导权和指挥权属于（   ），健全人民军队党的建设制度体系，把党对人民军队的绝对领导贯彻到军队建设各领域全过程。
A、国家
B、全国人大
C、国务院
D、党中央和中央军委
答案: D

21、 对我军来说，学习宣传贯彻党的二十大精神，要把聚焦点和着力点放在（   ）上，这是未来5年我军建设的中心任务，必须全力以赴，务期必成。
A、全面建成小康社会
B、实现中华民族伟大复兴
C、实现建军一百年奋斗目标
D、实现建党一百年奋斗目标
答案: C

22、 适应国家发展战略和安全战略新要求，与时俱进创新军事战略指导，调整优化军事战略布局，完善新时代军事战略体系，不断赋予（   ）战略思想新的内涵。
A、积极进攻
B、积极备战
C、自主防御
D、积极防御
答案: D

23、 要把创新摆在我军建设发展全局的（   ），全面推进军事理论、技术、组织、管理、文化各方面创新，带动全军把创新驱动发展的引擎全速发动起来，建设创新型人民军队。
A、基础位置
B、辅助位置
C、首要位置
D、核心位置
答案: D

24、 习近平强军思想对实现党在新时代的强军目标、全面建成世界一流军队作出系统谋划，从基本任务看，要求我军全面推进（   ）现代化、军队组织形态现代化、军事人员现代化、武器装备现代化。
A、军事理论
B、军事策略
C、军事战略
D、军事教育
答案: A

25、 （   ）是灵魂，决定军队建设的政治方向。
A、能打胜仗
B、纪律严明
C、作风优良
D、听党指挥
答案: D

26、 要发挥好人民政协专门协商机构作用，把（    ）贯穿履行职能全过程，坚持发扬民主和增进团结相互贯通、建言资政和凝聚共识双向发力，积极围绕贯彻落实党和国家重要决策部署情况开展民主监督。
A、立法协商
B、社会协商
C、协商民主
D、政治协商
答案: C

27、 （   ）是指民主的制度安排，实质民主是指民主始终追求的价值目标，二者有机结合。
A、过程民主
B、程序民主
C、成果民主
D、制度民主
答案: B

28、 发挥社会主义协商民主的独特优势，要深入开展政治协商、立法协商、行政协商、民主协商、社会协商、（    ）等多种协商。
A、经济协商
B、文化协商
C、基层协商
D、自主协商
答案: C

29、 只有始终坚持党的领导，才能发展（    ）的全过程人民民主。
A、更加全面、更加充分、更加有效
B、更加广泛、更加充分、更加真实
C、更加广泛、更加有效、更加健全
D、更加广泛、更加充分、更加健全
答案: D

30、 （    ）是中国发展全过程人民民主的根本保证。
A、依法治国
B、人民当家作主
C、坚持四项基本原则
D、中国共产党的领导
答案: D

31、 习近平总书记在二十大报告中提出，坚持多劳多得，鼓励勤劳致富，促进（   ），增加低收入者收入，扩大中等收入群体。
A、程序公平
B、结果公平
C、教育公平
D、机会公平
答案: D

32、 要全面把握民生和发展相互牵动、互为条件的关系，使（   ）和经济发展有效对接、良性循环、相得益彰。
A、城乡发展
B、文化发展
C、民生改善
D、体制改革
答案: C

33、 党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央把（   ）摆在治国理政的突出位置。
A、改革开放
B、乡村振兴
C、扫黑除恶
D、脱贫攻坚
答案: D

34、 党的十八大以来，共建共治共享的社会治理制度进一步健全，扫黑除恶专项斗争取得阶段性成果，有力应对一系列重大自然灾害，（   ）建设迈向更高水平。
A、城乡
B、现代化
C、总体国家安全观
D、平安中国
答案: D

35、 （   ）为持续改善民生奠定坚实的物质基础。
A、军事实力
B、政治实力
C、经济发展
D、文化提升
答案: C

36、 （   ）是国家治理的基石，统筹推进乡镇（街道）和城乡社区治理，是实现国家治理体系和治理能力现代化的基础工程。
A、城市治理
B、生态治理
C、基层治理
D、社会治理
答案: C

37、 （    ）集中体现了一个国家基于文化而具有的凝聚力和生命力，以及由此产生的吸引力和影响力。
A、文化软实力
B、意识形态
C、传统文化
D、核心价值观
答案: A

38、 守正创新就是要坚持社会主义先进文化前进方向，始终把（    ）放在首位、实现社会效益和经济效益相统一。
A、经济效益
B、市场评价
C、产业发展
D、社会效益
答案: D

39、 （   ）积淀着中华民族最深层的精神追求，代表着中华民族独特的精神标识，是中国人民胜利前行的强大精神力量。
A、先进文化
B、革命文化
C、中国特色社会主义文化
D、流行文化
答案: C

40、 2025年10月20日至23日，中国共产党第二十届中央委员会第四次全体会议在北京举行。审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十五个五年规划的建议》。全会指出，实现社会主义现代化是一个阶梯式递进、不断发展进步的历史过程， 需要不懈努力、接续奋斗。“十五五”时期是（  ）。
A、基本实现社会主义现代化夯实基础、全面发力的关键时期
B、社会主义初级阶段向基本实现社会主义现代化的关键时期
C、经济实力、科技实力、国防实力、综合国力和国际影响力大幅跃升的关键时期
D、人均国内生产总值达到中等发达国家水平，基本实现社会主义现代化的关键时期
答案: A

41、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会指出“十五五”时期经济社会发展必须遵循“六个坚持”的重要原则，其中经济社会发展的根本动力是（  ）。
A、坚持高质量发展
B、坚持全面深化改革
C、坚持有效市场和有为政府相结合
D、坚持统筹发展和安全
答案: B

42、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会提出，建设现代化产业体系，巩固壮大实体经济根基。坚持把发展经济的着力点放在（  ）。
A、优化提升传统产业上
B、培育壮大新兴产业和未来产业上
C、发展实体经济上
D、促进服务业优质高效发展，构建现代化基础设施体系上
答案: C

43、 二十届四中全会提出，加快形成新质生产力，要抓住新一轮（  ）和（  ）历史机遇，提升国家创新体系整体效能。
A、科技革命;产业变革
B、能源革命;贸易变革
C、金融革命;消费变革
D、土地革命;城乡变革
答案: A

44、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在北京召开，研究制定“十五五”规划建议。科学谋划“十五五”要坚定不移办好自己的事， 坚定不移扩大高水平对外开放，下列有关说法正确的有几项（  ）。①全面推动高质量发展 ②多措并举稳就业、稳企业、稳市场、稳预期 ③有效稳住经济基本盘 ④加快构建新发展格局
A、1 项
B、2 项
C、3 项
D、4 项
答案: D

45、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京召开。全会高度评价了“十四五”期间的重大成就，其中不包括（  ）。
A、我国经济实力、科技实力、综合国力跃上新台阶
B、中国式现代化迈出新的坚实步伐
C、第二个百年奋斗目标新征程实现良好开局
D、我国已经进入中等发达国家水平
答案: D

46、 推进美丽中国建设，要以（  ）为牵引，并协同推进（  ）。
A、碳达峰碳中和;降碳、减污、扩绿、增长
B、绿色消费;节能、减排、循环、发展
C、新能源建设;控煤、限排、绿化、提效
D、环境治理;节能、降耗、绿化、增长
答案: A

47、 构建高水平社会主义市场经济体制， 要聚焦（  ）。①完善产权保护 ②市场准入负面清单 ③公平竞争审查 ④要素市场化配置 ⑤宏观经济治理。下列哪一项组合全部出现在全会“经济体制改革任务”中?
A、①②③④
B、①②④⑤
C、①③④⑤
D、②③④⑤
答案: C

48、 下列哪项不是全会提出的“十五五”时期生态文明建设重点。
A、深入推进污染防治攻坚
B、加快建设新型能源体系
C、全面取消化石能源消费
D、积极稳妥推进碳达峰
答案: C

49、 “十五五”时期是基本实现社会主义现代化夯实基础、全面发力的关键时期，在基本实现社会主义现代化进程中具有的（  ）重要地位。
A、承前启后
B、十分关键
C、不可取代
D、战略节点
答案: A

50、 二十届四中全会提出， 要稳步扩大（  ），这是新时代对外开放的鲜明特征。
A、出口规模
B、制度型开放
C、招商引资范围
D、开发区数量
答案: B

51、 “改革开放只有进行时，没有完成时”，这句话蕴含的哲学原理是（   ）
A、运动是绝对的
B、事物是永恒发展的
C、事物的发展需要过程
D、相对静止是物质运动的特殊状态
答案: ABC

52、 扎实推动共同富裕应当把握的基本原则包括（    ）。
A、鼓励勤劳创新致富
B、尽力而为量力而行
C、坚持基本经济制度
D、坚持循序渐进
答案: ABCD

53、 必须把权力关进制度的笼子里，依法（），让权力在阳光下运行。
A、规范权力
B、设定权力
C、监督权力
D、制约权力
答案: ABCD

54、 坚持和加强党的全面领导，以调动全党（）为着力点。
A、创造性
B、主动性
C、积极性
D、斗争性
答案: ABC

55、 在坚持党中央权威和集中统一领导这个重大原则问题上，全党全国必须保持高度的（），丝毫不能动摇。
A、政治自觉
B、思想自觉
C、行动自觉
D、学习自觉
答案: ABC

56、 加强和改进作风建设，持之以恒纠治“四风”，措施包括（）。
A、严肃整治享乐主义和奢靡之风
B、健全作风建设长效机制
C、力戒形式主义和官僚主义作风
D、严肃查处违反中央八项规定精神问题
答案: ABCD

57、 党的二十大报告指出，坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，坚持（   ）有机结合。
A、协商民主
B、统一战线
C、政党协商
D、党的领导
答案: ABD

58、 党的二十大报告指出，支持和保证人大及其常委会依法行使立法权、（   ），健全人大对行政机关、监察机关、审判机关、检察机关监督制度，维护国家法治统一、尊严、权威。
A、监督权
B、决定权
C、任免权
D、审议权
答案: ABC

59、 我们要健全人民当家作主制度体系，扩大人民有序政治参与，保证人民依法实行民主选举、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督，发挥人民群众（    ），巩固和发展生动活泼、安定团结的政治局面。
A、创造性
B、主动性
C、积极性
D、能动性
答案: ABC

60、 坚持和完善我国根本政治制度、基本政治制度、重要政治制度，拓展民主渠道，丰富民主形式，确保人民依法通过各种途径和形式管理（    ）。
A、社会事务
B、经济和文化事业
C、国家事务
D、基层事务
答案: ABC

61、 在互相尊重主权和领土完整、（）五项原则的基础上，发展我国同世界各国的关系。
A、互不侵犯
B、互不干涉内政
C、平等互利
D、和平共处
答案: ABCD

62、 全党同志一定要永远与人民（ ），永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。
A、同呼吸
B、共命运
C、手牵手
D、心连心
答案: ABD

63、 （       ）是中国式现代化的重要保障。
A、高水平社会主义市场经济体制
B、国家全案
C、开放
D、法治
答案: AD

64、 党的二十届三中全会提出的深化科技体制改革的内容包括:
A、完善国家实验室体系
B、推进科技创新央地协同
C、取消所有科研项目的审批
D、强化基础研究领域前瞻性布局
答案: ABD

65、 关于开放的表述，符合党的二十届三中全会精神的有:
A、是中国式现代化的鲜明标识
B、必须坚持对外开放基本国策
C、要建设更高水平开放型经济新体制
D、应当限制国际合作，实现自给自足
答案: ABC

66、 党的二十届三中全会提出，要深化以下哪些领域的改革?
A、文化体制
B、社会体制
C、生态文明体制
D、党和国家机构
答案: ABCD

67、 党的二十届三中全会提出，要完善以下哪些制度体系?
A、人民代表大会制度
B、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C、民族区域自治制度
D、基层群众自治制度
答案: ABCD

68、 党的二十届三中全会强调，要深化以下哪些方面的治理?
A、社会治理
B、法治治理
C、智能化治理
D、专业化治理
答案: ABCD

69、 党的二十届三中全会提出，要加强和创新以下哪些方面的社会治理?
A、社会治安防控体系
B、社会信用体系
C、社会保障体系
D、社会组织体系
答案: ABCD

70、 2025年10月20日至23日，中国共产党第二十届中央委员会第四次全体会议在北京举行。全会高度评价“十四五”时期我国发展取得的重大成就。我国（  ）跃上新台阶，（  ）迈出新的坚实步伐，（  ）实现良好开局。
A、经济实力、科技实力、综合国力
B、中国式现代化
C、第二个百年奋斗目标新征程
D、高质量发展
答案: ABC

71、 2025年10月20日至23日，中国共产党第二十届中央委员会第四次全体会议在北京举行。全会指出，“十五五”时期我国发展环境面临深刻复杂变化，我国发展处于战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期。我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变，（  ）优势、（  ）优势、（  ）优势、（  ）优势更加彰显。
A、中国特色社会主义制度
B、超大规模市场
C、完整产业体系
D、丰富人才资源
答案: ABCD

72、 2025年10月20日至23日，中国共产党第二十届中央委员会第四次全体会议在北京举行。全会强调，“十五五”时期经济社会发展，必须坚持以（  ）为中心，以（  ）为主题，以（  ）为根本动力，以（  ）为根本目的，以全面从严治党为根本保障，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长，推动人的全面发展、全体人民共同富裕迈出坚实步伐，确保基本实现社会主义现代化取得决定性进展。
A、经济建设
B、推动高质量发展
C、改革创新
D、满足人民日益增长的美好生活需要
答案: ABCD

73、 二十届四中全会公报指出， 切实抓好灾后（  ）、（  ） 、（  ）工作。
A、恢复重建
B、受灾群众安置
C、生活保障
D、防灾减灾
答案: ABC

74、 二十届四中全会公报指出，我国有（  ） 、（  ）、（  ） 、（  ）等优势更加彰显。
A、中国特色社会主义制度优势
B、超大规模市场优势
C、完整产业体系优势
D、丰富人才资源优势
答案: ABCD

75、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会指出，“十五五”时期我国发展环境面临深刻复杂变化， 我国发展处于战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期。我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变，具体的说（  ）。
A、中国特色社会主义制度优势更加彰显
B、超大规模市场优势更加彰显
C、完整产业体系优势更加彰显
D、丰富人才资源优势更加彰显
答案: ABCD

76、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会提出加快高水平科技自立自强， 引领发展新质生产力。抓住新一轮科技革命和产业变革历史机遇，统筹教育强国、科技强国、人才强国建设，提升国家创新体系整体效能，全面增强自主创新能力，抢占科技发展制高点，不断催生新质生产力。引领发展新质生产力，不断催生新质生产力，必须（  ）。
A、要加强原始创新和关键核心技术攻关
B、推动科技创新和产业创新深度融合
C、一体推进教育科技人才发展
D、深入推进数字中国建设
答案: ABCD

77、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会提出，加快农业农村现代化，扎实推进乡村全面振兴。坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重，促进城乡融合发展，持续巩固拓展脱贫攻坚成果，推动农村基本具备现代生活条件，加快建设农业强国要（  ）。
A、深入推进以人为本的新型城镇化
B、提升农业综合生产能力和质量效益
C、推进宜居宜业和美乡村建设
D、提高强农惠农富农政策效能
答案: BCD

78、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会提出，激发全民族文化创新创造活力，繁荣发展社会主义文化。扎实推进文化强国建设要（  ）。
A、弘扬和践行社会主义核心价值观
B、大力繁荣文化事业
C、加快发展文化产业
D、提升中华文明传播力影响力
答案: ABCD

79、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会提出，加大保障和改善民生力度，扎实推进全体人民共同富裕。坚持尽力而为、量力而行，加强民生建设的（  ）。
A、普惠性
B、公益性
C、基础性
D、兜底性
答案: ACD

80、 二十届四中全会公报指出，贯彻（  ），贯彻新时代军事战略方针，坚持党对人民军队绝对领导，贯彻（  ）。
A、习近平强军思想
B、军委主席负责制
C、政治建军方针
D、改革强军战略
答案: AB

81、 推进中国式现代化是进一步全面深化改革的唯一主题。
A、对
B、错
答案: B

82、 深化改革只需要关注当前的问题，不需要有长远的谋划。
A、对
B、错
答案: B

83、 构建高水平社会主义市场经济体制不是党的二十届三中全会提出的改革举措。
A、对
B、错
答案: B

84、 改革过程中不需要注重制度建设。
A、对
B、错
答案: B

85、 进一步全面深化改革与个人无关。
A、对
B、错
答案: B

86、 全面依法治国与进一步全面深化改革没有关系。
A、对
B、错
答案: B

87、 党的二十届三中全会以调动全党抓改革、促发展的积极性、主动性、创造性为着力点，就深化管党治党制度改革作出部署，包括对干部队伍建设的要求。
A、对
B、错
答案: A

88、 坚持守正创新是进一步全面深化改革的重大原则之一。
A、对
B、错
答案: A

89、 马克思恩格斯成为马克思主义理论的创立者，与他们个人的主观条件是分不开的。
A、对
B、错
答案: A

90、 与时俱进是马克思主义的理论品质，因此马克思恩格斯的思想已经过时了。
A、对
B、错
答案: B

91、 指导中国社会主义建设的理论基础是马克思恩格斯创立的马克思主义。
A、对
B、错
答案: B

92、 马克思主义哲学是马克思恩格斯将黑格尔的辩证法和费尔巴哈的唯物主义结合在一起的产物。
A、对
B、错
答案: B

93、 马克思主义哲学是自然科学、社会科学和思维科学的综合。
A、对
B、错
答案: B

94、 党的二十届三中全会没有强调改革的协同性。
A、对
B、错
答案: B

95、 恩格斯晚年看到了资本主义的新变化，注重合法斗争，否定了暴力革命的作用。
A、对
B、错
答案: B

96、 资本主义国家作为资产阶级利益的集中体现，在经济上要求自由竞争、等价交换，在政治上要求形式上的自由、民主、平等、人权。但这并没有改变资本主义国家作为剥削阶级 对人民群众进行阶级统治和阶级压迫的工具的性质。
A、对
B、错
答案: A

97、 在联系的观点上坚持唯物论就是要坚持联系的客观性。
A、对
B、错
答案: A

98、 任何真理的相对性之中都包含着真理的绝对性。
A、对
B、错
答案: A

99、 1942年，整风运动开始，这是一场伟大的思想解放运动，使毛泽东的正确思想在党内得到普遍接受和广泛认同。
A、对
B、错
答案: A

100、 在改革开放和社会主义现代化建设新时期，形成中国特色社会主义理论体系，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。
A、对
B、错
答案: A

101、 （   ）是核心，反映军队的根本职能和军队建设的根本指向。
A、听党指挥
B、作风优良
C、纪律严明
D、能打胜仗
答案: D

102、 （   ）安全是立国之基，其安全状态与国家能否繁荣息息相关。
A、军事
B、国土
C、经济
D、科技
答案: B

103、 （    ）攸关党和国家生死存亡，是国家安全的根本。
A、经济安全
B、外部安全
C、政治安全
D、国土安全
答案: C

104、 关于网络安全，以下说法不正确的是（   ）。
A、维护网络安全，要加强关键信息基础设施网络安全防护
B、维护网络安全，要切实维护国家网络空间主权安全，共同构建网络空间命运共同体
C、网络安全是国家安全的基础
D、维护网络安全，要加速推动信息领域核心技术突破
答案: C

105、 发展和安全是一体之两翼、驱动之双轮。安全是发展的（   ）。
A、基础和条件
B、目的和保障
C、基础和目的
D、条件和保障
答案: D

106、 习近平总书记指出:“我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段，我们不能做超越阶段的事情，而是要根据现有条件把能做的事情做起来，积小胜为大胜。”这段话说明（   ）
A、自由是绝对的
B、自由是相对的
C、自由可以忽视历史和具体条件
D、自由是随心所欲的
答案: B

107、 一路走来，我们党在带领人民进行伟大社会革命的同时，不断进行伟大（  ），这是我们党不断从胜利走向新的胜利的关键所在。
A、伟大革命
B、社会革命
C、经济革命
D、自我革命
答案: D

108、 井冈山革命根据地是( )开创的。
A、袁文才
B、王佐
C、毛泽东
D、朱德
答案: C

109、 “中国自古领导农民运动的从来没有像共产党与群众结合得这样好。”这句话是谁提出的?（ ）
A、费正清
B、费孝通
C、梁漱溟
D、毛泽东
答案: C

110、 （ ）年,周恩来在会见印度政府代表团时，首次系统地提出了和平共处五项原则。
A、1949
B、1951
C、1952
D、1953
答案: D

111、 ( )在参加人民政协第一次会议时送了一套《林文忠公政书》给毛泽东。
A、马叙伦
B、黄炎培
C、李济深
D、张元济
答案: D

112、 中央军委实行（   ），是坚持党对人民军队绝对领导的根本制度和根本实现形式，在党领导军队的一整套制度体系中处于最高层次、居于统领地位。
A、合议制
B、双重从属制
C、集体负责制
D、主席负责制
答案: D

113、 我们要坚持和完善基层群众自治制度，发展（   ），保障人民依法直接行使民主权利，切实防止出现人民形式上有权、实际上无权的现象。
A、协商民主
B、基层民主
C、实质民主
D、程序民主
答案: B

114、 （    ）是社会主义民主政治的本质和核心。
A、民主集中制
B、人民当家作主
C、党的领导
D、人民民主专政
答案: B

115、 照抄照搬他国的政治制度行不通。要坚持从（     ）出发，走适合自己的政治道路。
A、国际影响力
B、生产力发展水平
C、国情实际
D、国际形势
答案: C

116、 党的二十大报告指出，全过程人民民主是社会主义民主政治的（    ），是最广泛、最真实、最管用的民主。
A、核心内容
B、具体实践
C、内驱动力
D、本质属性
答案: D

117、 实施（    ）。人民健康是民族昌盛和国家富强的重要标志。要完善国民健康政策，为人民群众提供全方位全周期健康服务。
A、幸福公民战略
B、人民健康战略
C、全民健身运动
D、健康中国战略
答案: D

118、 2025年10月20日至23日，中国共产党第二十届中央委员会第四次全体会议在北京举行。全会由中央政治局主持。中央委员会总书记习近平作了重要讲话。全会听取和讨论了习近平受中央政治局委托所作的工作报告，审议通过了（  ）。
A、《中共中央关于深化党和国家机构改革的决定》
B、《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十五个五年规划的建议》
C、《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》
D、《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》
答案: B

119、 中国共产党第二十届中央委员会第四次全体会议，于 2025 年（  ）在北京举行。全会由中央政治局主持。中央委员会总书记习近平作了重要讲话。
A、10月19日至21日
B、10月20日至22日
C、10月20日至23日
D、10月21日至24日
答案: C

120、 2025 年 10 月 20  日至 23  日，党的二十届四中全会在京举行。全会指出“十五五”时期经济社会发展必须遵循“六个坚持”的重要原则，其中经济社会发展的根本保证是（  ）。
A、坚持党的全面领导
B、坚持人民至上
C、坚持高质量发展
D、坚持全面深化改革
答案: A

121、 二十届四中全会公报指出，全党全国各族人民团结起来为实现（  ）而奋斗。
A、"十四五"规划
B、"十五五"规划
C、社会主义现代化
D、中华民族伟大复兴
答案: B

122、 下列哪项未被全会列为“十五五”时期民生建设重点（  ）。
A、健全社会保障体系
B、深化医药卫生体制改革
C、全面取消个人医保缴费
D、完善收入分配制度
答案: C

123、 “全面从严治党”的“全面”体现为（）。
A、领域全范围
B、责任全担负
C、权力全保障
D、对象全覆盖
答案: ABD

124、 构建人类命运共同体思想主张（）的国家，在国际活动中目标一致、利益共生、权利共享、责任共担，从而促进人类社会整体发展。
A、不同社会制度
B、不同历史文化
C、不同发展水平
D、不同意识形态
答案: ABCD

125、 人民当家作主是社会主义民主政治的本质和核心，发展社会主义民主政治就是要（    ），用制度体系保证人民当家作主。
A、激发人民创造活力
B、体现人民意志
C、保障人民权益
D、共享人民智慧
答案: ABC

126、 辩证思维方法主要包括（   ）
A、归纳与演绎
B、分析与综合
C、抽象与具体
D、逻辑与历史相统一
答案: ABCD

127、 毛泽东在《论十大关系》中指出，正确处理人民内部矛盾的方针.原则包括（   ）
A、“团结—批评—团结”
B、实行统筹兼顾.适当安排的方针
C、“百花齐放.百家争鸣”
D、“长期共存，互相监督”
答案: ABCD

128、 1978年12月召开的党的十一届三中全会，实现了党的历史上具有深远意义的伟大转折:（   ）
A、重新确立了解放思想.实事求是的思想路线
B、停止使用“以阶级斗争为纲”的错误提法
C、确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来
D、作出实行改革开放的重大决策
答案: ABCD

129、 邓小平南方谈话中提出“三个有利于”标准:（   ）
A、是否有利于发展社会主义社会的生产力
B、是否有利于增强社会主义国家的综合国力
C、是否有利于提高人民的生活水平
D、是否有利于融入全球体制
答案: ABC

130、 我国提高和改善民生的路径包括（ ）。
A、优先发展教育事业
B、抓好就业工作
C、促进收入分配更合理.更有序
D、加强社会保障体系建设
答案: ABCD

131、 执法为民是社会主义法治的本质要求，自觉践行执法为民理念，需要做到的有:(  )
A、坚持以人为本
B、着眼于保障和改善民生
C、倡导和注重理性文明执法
D、切实做到便民利
答案: ABCD

132、 中国式现代化的基础性、战略性支撑是	（   ）
A、教育
B、科技
C、人才
D、资源
答案: ABC

133、 关于高质量发展，下列说法正确的有:
A、是全面建设社会主义现代化国家的首要任务
B、必须以新发展理念引领改革
C、需要完善推动高质量发展激励约束机制
D、只关注经济增长速度
答案: ABC

134、 党的二十届三中全会强调了以下哪些方面的重要性?
A、坚持和完善社会主义基本经济制度
B、构建高水平社会主义市场经济体制
C、深化国防和军队改革
D、推进全面依法治国
答案: ABCD

135、 二十届四中全会公报指出，实现社会主义现代化是一个（  ）、（  ）的历史过程。
A、阶梯式递进
B、不断发展进步
C、快速推进
D、线性发展
答案: AB

136、 二十届四中全会公报指出，要健全国家安全体系，加强（  ）国家安全能力建设，提高（  ）水平， 完善（  ）体系。
A、重点领域
B、公共安全治理
C、社会治理
D、风险防控
答案: ABC

137、 进一步全面深化改革不需要坚持系统观念。
A、对
B、错
答案: B

138、 党的二十届三中全会对文化体制机制改革没有提出要求。
A、对
B、错
答案: B

139、 党的二十届三中全会提出了完善实施区域协调发展战略机制。
A、对
B、错
答案: A

140、 进一步全面深化改革需要坚持以人民为中心。
A、对
B、错
答案: A

141、 共产主义共同愿望来自于人民群众的根本利益和需要，也来自他们对现实生活的感受。
A、对
B、错
答案: A

142、 文化的核心是价值观。
A、对
B、错
答案: A

143、 现实事物的发展可以只表现为纯粹必然的情况。
A、对
B、错
答案: B

144、 党对军队的（   ）是中国特色社会主义的本质特征，是党和国家的重要政治优势，是人民军队的建军之本、强军之魂。
A、思想领导
B、绝对领导
C、直接指挥
D、政治领导
答案: B

145、 军队是要打仗的，要牢固树立（   ）这个唯一的根本的标准，坚持把这个标准贯彻到全军各项建设和工作之中。
A、战斗力
B、向心力
C、打击力
D、行动力
答案: A

146、 党对军队绝对领导的根本原则和制度，定型于（   ）。
A、南昌起义
B、三湾改编
C、秋收起义
D、古田会议
答案: D

147、 《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》中指出，党提出新时代的强军目标，确立新时代军事战略方针，制定到27年实现建军一百年奋斗目标、到35年（   ）国防和军队现代化、到本世纪中叶全面建成世界一流军队的国防和军队现代化新"三步走"战略。
A、全面实现
B、基本建成
C、基本实现
D、全面建设
答案: C

148、 在生活和工作中，凡事要掌握分寸，坚持适度原则，防止“过”和“不及”。这在哲学上符合（   ）
A、质和量相统一的原理
B、内因和外因辩证关系的原理
C、理论和实践相统一的原理
D、两点论和重点论相统一的原理
答案: A

149、 社会主义（ ），经过了从空想到科学、从理论到实践、从一国实践到多国发展的历程。
A、四百年
B、五百年
C、六百年
D、七百年
答案: B

150、 习近平主席强调，实施新时代（    ）战略，推动军事人员能力素质、结构布局、开发管理全面转型升级，锻造德才兼备的高素质、专业化新型军事人才，对实现党在新时代的强军目标、把我军全面建成世界一流军队具有十分重要的意义。
A、人才创新
B、教育强军
C、人才强军
D、人才强国
答案: C

151、 提高人民军队打赢能力，要加强军事力量常态化多样化运用，坚定灵活开展军事斗争，塑造安全态势，遏控危机冲突，打赢（   ）。
A、军事战争
B、世界战争
C、局部战争
D、整体战争
答案: C

152、 设计武器装备就是设计未来战争。把发展（   ）武器装备摆在战略位置，抓紧攻坚具有前瞻性、战略性意义的“杀手锏”装备，加强前瞻性、先导性、探索性、颠覆性技术研究，加快军事智能化发展。
A、高智能
B、高杀伤性
C、高技术
D、高精尖
答案: C

153、 以（    ）为主线，坚定不移走中国特色解决民族问题的正确道路，坚持和完善民族区域自治制度，加强和改进党的民族工作，全面推进民族团结进步事业。
A、深化民族团结进步教育
B、加强各民族交往交流交融
C、铸牢中华民族共同体意识
D、促进民族团结、共同繁荣
答案: C

154、 二十届四中全会公报指出， 坚持以（  ）引领社会革命。
A、党的自我革命
B、全面从严治党
C、改革开放
D、科技创新
答案: A

155、 构建新发展格局的战略基点是（  ）, 关键在于增强（  ）。
A、扩大内需; 国内大循环内生动力和可靠性
B、扩大出口;国际市场竞争力
C、提高消费;居民储蓄率
D、稳定投资;政府财政支出能力
答案: A

156、 中华民族要实现伟大复兴中国梦，不仅要创造高度的（    ）、生态文明，而且要建设高度的政治文明。民主既是政治文明的精髓，也是社会主义的核心价值之一。
A、社会文明
B、物质文明
C、科技文明
D、精神文明
答案: ABD

157、 以下各项中包含矛盾相互依存.相互转化思想的有（   ）
A、物极必反，相反相成
B、乐极生悲，苦尽甘来
C、祸兮福所倚，福兮祸所伏
D、千里之堤，溃于蚁穴
答案: ABC

158、 新中国成立前的人民公安机关主要包括(    )
A、1927年12月在上海建立的中央特科
B、1931年11月，在江西瑞金召开的第一次中华苏维埃工农兵代表大会上，组建的国家政治保卫局
C、1938年5月在延安市成立的陕甘宁边区人民警察
D、1939年2月成立的社会部
答案: ABCD

159、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会提出，加快构建高水平社会主义市场经济体制，增强高质量发展动力要（  ）。
A、充分激发各类经营主体活力
B、加快完善要素市场化配置体制机制
C、提升宏观经济治理效能
D、完善生态文明制度建设
答案: ABC

160、 党的二十届三中全会对推进新型城镇化体制机制没有进行部署。
A、对
B、错
答案: B

161、 改革只需要政府推动，不需要社会力量的参与。
A、对
B、错
答案: B

162、 马克思主义是科学的世界观和方法论，学好它我们就能永不犯错误。
A、对
B、错
答案: B

163、 马克思主义是科学的体系，因此以马克思主义为指导的社会主义国家的发展总是一帆风顺的。
A、对
B、错
答案: B

164、 党的二十届三中全会是深入分析了推进中国式现代化面临的新形势新要求后，对进一步全面深化改革进行的科学谋划和系统部署。
A、对
B、错
答案: A

165、 习近平新时代中国特色社会主义思想，标志着我们党在自觉把科学社会主义基本原则与中国实际和时代特征相结合上达到了新的境界。
A、对
B、错
答案: A

166、 价值是一种客观存在，因此价值评价能够避免主体间的差异性。
A、对
B、错
答案: B

167、 （）是大国博弈的“压舱石”，要坚持非对称制衡，坚持有所为有所不为，坚持敌人怕什么就重点发展什么，壮大战略力量，加重战略砝码，提高有效慑敌制敌的军事实力。
A、战略威慑体系
B、高科技武器
C、战略威慑武器
D、军事威慑力量
答案: A

168、 以下不属于总体国家安全观“十个坚持”的工作要求的是（    ）。
A、坚持统筹维护国家安全和塑造国家安全
B、坚持把防范化解国家安全风险摆在突出位置
C、坚持推进国家安全体系和能力现代化
D、坚持把政治安全放在首位
答案: A

169、 习近平总书记强调指出，中国共产党的根基在人民、血脉在人民。党团结带领人民进行革命、建设、改革，根本目的就是让人民过上好日子，无论面临多大挑战和压力，无论付出多大牺牲和代价，这一点都始终不渝、毫不动摇。这表明中国共产党(    )。
A、坚持理论联系实际的优良作风
B、坚持完善领导方式和执政方式
C、坚持不忘初心、牢记使命
D、坚持依靠人民创造历史伟业
答案: CD

170、 协商民主是实践全过程人民民主的重要形式。完善协商民主体系，统筹推进政党协商、人大协商、（   ）、基层协商以及社会组织协商，健全各种制度化协商平台，推进协商民主广泛多层制度化发展。
A、政府协商
B、人民团体协商
C、政协协商
D、立法协商
答案: ABC

171、 发挥我国社会主义新型政党制度优势，坚持（    ），加强同民主党派和无党派人士的团结合作，支持民主党派加强自身建设、更好履行职能。
A、肝胆相照
B、长期共存
C、荣辱与共
D、互相监督
答案: ABCD

172、 完整的制度程序和完整的参与实践，使全过程人民民主从价值理念成为扎根中国大地的（    ）。
A、治理机制
B、人民的生活方式
C、基本政治制度
D、制度形态
答案: ABD

173、 二十届四中全会公报指出，我国（  ）、（  ）、（  ）跃上新台阶。
A、经济实力
B、科技实力
C、综合国力
D、国防实力
答案: ABC

174、 关于总体国家安全观，以下说法错误的是（   ）。
A、总体国家安全观是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分
B、必须坚持总体国家安全观，以人民安全为根本，以政治安全为宗旨，以经济安全为基础，以军事、科技、文化、社会安全为保障
C、总体国家安全观是新时代国家安全工作的根本遵循和行动指南
D、总体国家安全观是中国共产党和中国人民捍卫国家主权、安全、发展利益百年奋斗实践经验和集体智慧的结晶
答案: B

175、 （）是历史的创造者，群众是真正的英雄。
A、人民
B、群众
C、公民
D、国民
答案: A

176、 2025年10月20日至23日，党的二十届四中全会在京举行。全会提出，建设强大国内市场，加快构建新发展格局必须坚持的战略基点是（  ）。
A、以新需求引领新供给， 以新供给创造新需求
B、破除阻碍全国统一大市场建设卡点堵点
C、扩大有效投资
D、扩大内需
答案: D

177、 二十届四中全会强调， 推进中国式现代化必须继续做到（  ）。①坚持党的全面领导 ②坚持人民至上 ③坚持高质量发展 ④坚持全面深化改革 ⑤坚持有效市场与有为政府相结合。下列选项中，哪一项属于“必须遵循的原则”且表述完全准确?
A、①②③④
B、①②③⑤
C、①③④⑤
D、①②③④⑤
答案: D

178、 发展社会主义民主政治就是要（    ），用制度体系保证人民当家作主。
A、体现人民意志
B、激发人民创造活力
C、活跃人民思想
D、保障人民权益
答案: ABD

179、 在高新技术领域，脑力劳动和体力劳动具有直接同一的趋势。
A、对
B、错
答案: A

180、 只有党的政治建设抓好了，党的（）把握住了，党的政治能力提高了，党的建设才能铸魂扎根。
A、政治立场
B、政治大局
C、政治模式
D、政治方向
答案: ABD

