1、 ( )首次以24个字,分别从国家、社会、公民三个层面,概括了社会主义核心价值观。
A、党的十七届六中全会
B、党的十九大
C、党的十八大
D、党的十六届六中全会
答案: C

2、 加强互联网内容建设,壮大主流舆论阵地,要做强网上( ),旗帜鲜明坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向,用习近平新时代中国特色社会主义思想团结、凝聚亿万网民。
A、主题宣传
B、红色宣传
C、理论宣传
D、正面宣传
答案: D

3、 党的十九届五中全会站在党和国家事业发展全局高度,明确提出到( )年建成文化强国。
A、2035
B、2040
C、2030
D、2050
答案: A

4、 ( ),我国传统文化进入全面辉煌和鼎盛期。
A、秦汉时期
B、唐宋时期
C、明清时期
D、春秋时期
答案: B

5、 辩证法与形而上学的对立表现在于是否承认( )
A、事物是可以被认识的
B、发展的根本原因在于事物的内部矛盾
C、事物是发展的
D、事物是联系的
答案: BCD

6、 党的二十届四中全会强调,推进生态产品价值实现,要( )
A、推动绿色发展
B、推进生态产业化和产业生态化
C、实现生态效益和经济效益相统一
D、完善生态产品价值实现机制
答案: D

7、 党的二十届四中全会指出,推进交通运输现代化,要( )
A、加强交通基础设施建设
B、完善综合交通运输体系
C、提升交通运输服务能力
D、推进智慧交通发展
答案: ABCD

8、 党的二十届四中全会提出,推进科技创新体系建设,要( )
A、完善科技创新体制机制
B、加强产学研深度融合
C、加快科技成果转化应用
D、培育壮大科技型企业
答案: ACD

9、 党的二十届四中全会强调,推进金融改革发展,要( )
A、服务实体经济发展
B、维护金融安全
C、深化金融体制改革
D、完善金融监管体系
答案: ABCD

10、 “白马非马”的命题( )
A、割裂了矛盾的普遍性和特殊性的关系
B、割裂了矛盾的同一性和斗争性的关系
C、割裂了共性和个性的关系
D、揭示了主要矛盾和次要矛盾的关系
答案: AC

11、 进一步全面深化改革,推进中国式现代化,需要( )。
A、保持定力
B、坚定信心
C、勇于创新
D、敢于担当
答案: ABCD

12、 科学发展观的集中概括为:( )
A、第一要义是发展
B、根本方法是统筹兼顾
C、基本要求是全面协调可持续
D、核心立场是以人为本
答案: ABCD

13、 科学发展观不仅是指导经济建设的理论,而且是指导各方面建设的理论。
A、对
B、错
答案: A

14、 五四运动是一次真正的群众运动。
A、对
B、错
答案: A

15、 网络无限,我们可以自由地在网上从事任何活动。
A、对
B、错
答案: B

16、 从意识形态领域看,( )已经成为舆论斗争的主战场,直接关系我国意识形态安全和政权安全。
A、移动媒体
B、新媒介
C、互联网
D、传统媒介
答案: C

17、 传承弘扬中华优秀传统文化,要认真吸收其中的思想精华和( ),深入挖掘和阐发中华优秀传统文化讲仁爱、重民本、守诚信、崇正义、尚和合、求大同的时代价值,并结合新的时代条件加以继承和发扬。
A、辩证思维
B、礼法思想
C、道德精髓
D、儒家文明
答案: C

18、 ( )是共产党人的“真经”,是社会主义事业的“北斗”,是当代中国文化发展的灵魂。
A、马克思主义
B、革命文化
C、共产主义
D、中华优秀传统文化
答案: A

19、 ( )是经济发展的“助推器”、政治文明的“导航灯”、社会和谐的“黏合剂”。
A、文化软实力
B、家风家教建设
C、中华优秀传统文化
D、社会主义核心价值观
答案: A

20、 加强和改进党的作风建设,要( )
A、坚持实事求是
B、保持党同人民群众的血肉联系
C、坚决反对形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风
D、坚持全心全意为人民服务的根本宗旨
答案: B

21、 生命是独特的,生命的意义没有统一答案,人们对待生活的不同态度,会影响生命的质量。
A、对
B、错
答案: A

22、 只要不违法犯罪,法律就离我们生活很遥远。
A、对
B、错
答案: B

23、 习近平总书记指出,一个国家的文化软实力,从根本上说,取决于其( )的生命力、凝聚力、感召力。
A、制度精神
B、民族文化
C、社会思潮
D、核心价值观
答案: D

24、 习近平总书记强调,“( )是时代前进的号角,最能代表一个时代的风貌,最能引领一个时代的风气。”
A、思想道德
B、文化理念
C、文艺
D、艺术
答案: C

25、 是( )引导中国人民走出了漫漫长夜、建立了新中国,是中国特色社会主义使中国快速发展起来了。
A、马克思列宁主义
B、邓小平理论
C、“三个代表”重要思想
D、毛泽东思想
答案: AD

