1、 党的二十届四中全会审议通过了（ ）
A、《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十五个五年规划的建议》
B、《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》
C、《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》
D、《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》
答案: A

2、 党的二十届四中全会指出，“十五五”时期是基本实现社会主义现代化（ ）的关键时期
A、夯实基础、全面发力
B、攻坚克难、开拓创新
C、深化改革、扩大开放
D、凝心铸魂、团结奋斗
答案: A

3、 党的二十届四中全会强调，“十五五”时期经济社会发展，必须坚持以（ ）为主题
A、推动高质量发展
B、深化供给侧结构性改革
C、实现共同富裕
D、统筹发展和安全
答案: A

4、 关于教育改革，全会提出要建立什么牵引的学科设置调整机制和人才培养模式?
A、市场需求
B、国际趋势
C、科技发展、国家战略需求
D、学生兴趣
答案: C

5、 当前，我国处于近代以来最好的发展时期，世界处于百年未有之大变局，两者同步交织、相互激荡。“两个大局”，一个是世界百年未有之大变局，一个是（    ）。
A、社会主义现代化强国建设的全局
B、中华民族伟大复兴的战略全局
C、人类命运共同体之大局
D、“四个全面”战略布局
答案: B

6、 实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底（     ）。
A、是马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行
B、是因为凯恩斯主义行
C、是因为中国文化博大精深
D、是因为核心价值观行
答案: A

7、 我们从事的是前无古人的伟大事业，（     ）才能不迷失方向、不犯颠覆性错误，创新才能把握时代、引领时代。
A、劳动
B、守正
C、斗争
D、奋斗
答案: B

8、 “十个明确”中明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是（    ），在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴。
A、全面建成小康社会
B、全面从严治党
C、全面实施乡村振兴战略
D、实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴
答案: D

9、 习近平新时代中国特色社会主义思想强调要提高科学思维能力，要坚持系统观念，要强化问题导向等，是对（     ）的新发展。
A、马克思主义认识论
B、马克思主义社会矛盾学说
C、马克思主义自然观
D、马克思主义世界历史理论
答案: A

10、 中国梦归根到底是（    ）的梦。
A、民族
B、世界
C、国家
D、人民
答案: D

11、 以下不属于中国式现代化重要特征的是（    ）。
A、全体人民共同富裕
B、物质文明和精神文明相协调
C、人口规模巨大
D、走霸权主义发展道路
答案: D

12、 新民主主义革命时期，党面临的主要任务是，反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义，争取民族独立、人民解放，为实现中华民族伟大复兴创造（    ）。
A、更好舆论氛围
B、根本社会条件
C、和平国际环境
D、坚实制度基础
答案: B

13、 无产阶级革命是无产阶级进行斗争的最高形式，以（    ）为目的。
A、推翻资本主义社会
B、消灭私有制
C、实现共产主义
D、建立无产阶级专政的国家
答案: D

14、 我国发展必然是一个“（    ）”的过程，工业化、信息化、城镇化、农业现代化是叠加发展的。
A、断点式
B、并联式
C、串联式
D、接续式
答案: B

15、 （    ）同志首先用“小康”来诠释中国式现代化。
A、陈云
B、毛泽东
C、邓小平
D、周恩来
答案: C

16、 习近平总书记在谈到中国梦时曾用三句诗形容中华民族的昨天、今天、明天。中华民族的昨天是“雄关漫道真如铁”，今天是“人间正道是沧桑”，明天是“长风破浪会有时”。中华民族伟大复兴的梦想终将在历经风浪之后得以实现。下列有关中国梦的说法错误的是（    ）。
A、实现中国梦就是要使社会更加和谐、政治更加民主
B、实现中国梦不仅造福中国人民而且造福世界人民
C、实现中国梦要在经济增长方面更多地依靠科技创新驱动
D、实现中国梦就是要在国家富强的基础上获取世界霸主地位
答案: D

17、 改革开放后，面对唱衰中国的舆论在国际上不绝于耳，各式各样针对中国的“崩溃论”“失败论”从来没有中断过，中国非但没有崩溃，反而综合国力与日俱增，创造了世所罕见的两大奇迹:一是经济快速发展奇迹;二是（    ）奇迹。
A、平均寿命提高
B、物质财富丰富
C、社会长期稳定
D、人民幸福指数
答案: C

18、 实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是（    ）的力量。
A、中国各族人民大团结
B、社会各阶层大团结
C、世界人民大团结
D、党政军民学
答案: A

19、 我们坚持把（    ）作为现代化建设的出发点和落脚点，着力维护和促进社会公平正义，着力促进全体人民共同富裕，坚决防止两极分化。
A、实现人民对美好生活的向往
B、社会稳定安宁
C、建设人类精神家园
D、提升人民生活水平
答案: A

20、 以下不属于中国式现代化本质要求的是（    ）。
A、促进人与自然和谐共生
B、全面建成小康社会
C、实现高质量发展
D、坚持中国共产党领导
答案: B

21、 中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据（    ）赋予其鲜明的中国特色。
A、经济社会发展水平
B、发展阶段
C、社会现实
D、时代条件
答案: D

22、 “广大青年用行动证明，新时代的中国青年是好样的，是堪当大任的！”这句话来源于（    ）。
A、习近平给中国石油大学（北京）克拉玛依校区毕业生的回信
B、习近平给在首钢医院实习的西藏大学医学院学生的回信
C、习近平给中国戏曲学院师生的回信
D、习近平给北京大学援鄂医疗队全体“90后”党员的回信
答案: D

23、 青少年时期的周恩来，面对国家危难和人民困苦，决心“为了中华之崛起”而读书，誓言“险夷不变应尝胆，道义争担敢息肩”，立下（    ）的远大志向。
A、“吹尽黄沙始到金”
B、“千生气志是良图”
C、“直挂云帆济沧海”
D、“面壁十年图破壁”
答案: D

24、 在（    ），中国青年积极参加党领导的革命武装，在打倒军阀、抗日救亡、推翻国民党反动统治的伟大斗争中冲锋陷阵，不怕牺牲、浴血斗争，为争取民族独立、人民解放抛洒热血，经受住了生与死的考验。
A、社会主义革命和建设时期
B、中国特色社会主义新时代
C、新民主主义革命时期
D、改革开放和社会主义现代化建设新时期
答案: C

25、 在（    ），中国青年积极参与中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，组建青年突击队、青年垦荒队、青年扫盲队，开展学雷锋活动，向科学进军，向困难进军，向荒原进军，勇于拼搏、甘于奉献，在新中国的广阔天地忘我劳动、发愤图强。
A、新民主主义革命时期
B、社会主义革命和建设时期
C、中国特色社会主义新时代
D、改革开放和社会主义现代化建设新时期
答案: B

26、 在（    ），中国青年广泛开展争当新长征突击手、“五讲四美三热爱”、希望工程、青年志愿者、青年文明号、保护母亲河等一大批青春气息浓烈的创造性活动，解放思想，开拓创新，为推动中国大踏步赶上时代锐意进取。
A、中国特色社会主义新时代
B、社会主义革命和建设时期
C、新民主主义革命时期
D、改革开放和社会主义现代化建设新时期
答案: D

27、 立足新时代新征程，中国青年的奋斗目标和前行方向归结到一点，就是坚定不移（    ），努力成长为堪当民族复兴重任的时代新人。
A、勇于创新
B、艰苦奋斗
C、听党话、跟党走
D、乐于奉献
答案: C

28、 （    ）年7月，召开党的历史上第一次中央党的群团工作会议。
A、2016
B、2018
C、2015
D、2017
答案: C

29、 习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上的讲话中指出，对每一个中国人来说，（    ）是本分，也是职责，是心之所系、情之所归。
A、爱国
B、敬业
C、奉献
D、勤学
答案: A

30、 坚持党的领导是（    ）问题，必须旗帜鲜明、立场坚定，决不能羞羞答答、语焉不详，决不能遮遮掩掩、搞自我麻痹。
A、底线
B、方向性
C、核心
D、基本
答案: B

31、 马克思曾指出:“一个单独的提琴手是自己指挥自己，一个乐队就需要一个乐队指挥。”毛泽东同志指出:“要建立领导核心，反对‘一国三公'。”邓小平同志强调:“任何一个领导集体都要有一个核心，没有核心的领导是靠不住的。”这指出了马克思主义建党学说的一个基本观点，即（    ）。
A、确立和维护中国共产党的领导
B、确立和维护一党专政
C、确立和维护无产阶级政党的领导核心
D、确立和维护人民民主专政
答案: C

32、 中国共产党的（    ）是中国特色社会主义制度优势的主要来源。
A、初心使命
B、组织优势
C、自身优势
D、领导优势
答案: C

33、 推动全党深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，完善（    ）的组织体系，确保党中央决策部署有效落实。
A、上下贯通、执行有力
B、上下贯通、民主协商
C、结构严密、执行有力
D、民主协商、执行有力
答案: A

34、 党的领导作为一项制度安排是中国特色社会主义制度的重要组成部分。作为党的根本组织制度和领导制度的（    ），最能体现中国特色社会主义制度的优越性。
A、政治协商制度
B、人民代表大会制度
C、选举制度
D、民主集中制
答案: D

35、 （    ）表现为坚定政治信仰，坚持正确的政治方向，坚持政治原则，站稳政治立场，保持政治清醒和政治定力，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力。
A、政治意识
B、看齐意识
C、核心意识
D、大局意识
答案: A

36、 维持出口高增长、出口占国内生产总值的高比例已不大可能，必须把经济增长动力更多放在创新驱动和扩大内需特别是（    ）上。
A、转型升级
B、消费需求
C、增加出口
D、技术研发
答案: B

37、 立足新发展阶段明确了我国发展的历史方位，构建新发展格局明确了我国经济现代化的（    ）。
A、根本任务
B、基本方针
C、路径选择
D、行动指南
答案: C

38、 我国发展处于重要战略机遇期，下列选项中不属于我国经济方面五个新机遇的是（    ）。
A、提升科技创新能力带来新机遇
B、加快经济结构优化升级带来新机遇
C、加入国际大循环带来新机遇
D、加快绿色发展带来新机遇
答案: C

39、 （    ），这既是我们党领导现代化建设的出发点和落脚点，也是新发展理念的“根”和“魂”。
A、促进人的全面发展
B、为人民谋幸福、为民族谋复兴
C、坚持实事求是、稳中求进
D、大力发展生产力
答案: B

40、 推动高质量发展是我国经济发展的（    ）。
A、鲜明主题
B、根本保证
C、路径选择
D、指导原则
答案: A

41、 （    ）是国之重器、国之利器，必须牢牢掌握在自己手上，必须依靠自力更生、自主创新。
A、重大科技创新成果
B、重工业产业
C、科学实验室
D、产业资本
答案: A

42、 关于畅通国内大循环，下列说法错误的是（    ）。
A、依托强大国内市场
B、形成供给牵引需求、需求创造供给的更高水平动态平衡
C、促进国民经济良性循环
D、贯通生产、分配、流通、消费各环节
答案: B

43、 关于新常态下我国经济发展的主要特点，以下说法错误的是（   ）。
A、经济结构从增量扩能为主转向调整存量、做优增量并举
B、发展动力从主要依靠资源和低成本劳动力等要素投入转向创新驱动
C、发展方式从规模速度型转向质量效率型
D、增长速度从中高速增长转向高速增长
答案: D

44、 （   ）为国家建设、国防安全、人民生活改善作出了突出贡献。
A、集体经济
B、个体经济
C、公有制经济
D、私有制经济
答案: C

45、 构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国（    ）、环境、条件变化，特别是基于我国比较优势变化，审时度势作出的重大决策。
A、发展阶段
B、科技发展
C、生态发展
D、经济状况
答案: A

46、 经济发展是一个（    ）的过程，量积累到一定阶段，必须转向质的提升。
A、螺旋式上升
B、波动式上升
C、回旋式上升
D、直线式上升
答案: A

47、 改革开放以来，我们遭遇过很多外部风险冲击，最终都能化险为夷，靠的就是办好自己的事、把发展立足点放在（    ）。
A、发展中国家
B、发达国家
C、国际
D、国内
答案: D

48、 加快建设全国统一大市场，其主要目标不包括（   ）。
A、培育参与国内竞争新优势
B、持续推动国内市场高效畅通和规模拓展
C、加快营造稳定公平透明可预期的营商环境
D、促进科技创新和产业升级
答案: A

49、 习近平总书记指出:“发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻（    ）的发展理念。”
A、创新、协调、绿色、开放、共享
B、创新、发展、绿色、开放、共享
C、创新、协调、绿色、合作、共享
D、创新、协调、绿色、开放、普惠
答案: A

50、 （    ）是社会主义市场经济发展的重要成果，也是我们党长期执政、团结带领全国人民实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦的重要力量。
A、公有制经济
B、国有企业
C、实体经济
D、民营经济
答案: D

51、 党的二十届四中全会强调，加快高水平科技自立自强，要（ ）
A、统筹教育强国、科技强国、人才强国建设
B、加强原始创新和关键核心技术攻关
C、提升国家创新体系整体效能
D、完善科技创新体制机制
答案: ABCD

52、 从习近平总书记引用的（    ）典故中，可以感悟“以百姓之心为心”的宗旨意识、“执古之道以御今之有”的政治智慧、“天下大事必作于细”的务实精神。
A、“但愿苍生俱保暖，不辞辛苦出山林”
B、“为官避事平生耻”
C、“安而不忘危，存而不忘亡，治而不忘乱”
D、“慎易以避难，敬细以远大”
答案: ABCD

53、 习近平新时代中国特色社会主义思想汲取中华优秀传统文化所蕴含的丰富（    ），有效激活了中华优秀传统文化的生命力，成为中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展的生动典范。
A、人文精神
B、道德理念
C、哲学思想
D、政治智慧
答案: ABCD

54、 不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，是当代中国共产党人的庄严历史责任。继续推进实践基础上的理论创新，首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。以下说法正确的是（     ）。
A、必须坚持守正创新，必须坚持问题导向
B、必须坚持吸收外来，必须坚持勇于创新
C、必须坚持系统观念，必须坚持胸怀天下
D、必须坚持人民至上，必须坚持自信自立
答案: ACD

55、 2019年5月，习近平总书记在全国公安工作会议上的讲话中强调，从严治警一刻都不能放松。要坚持政治建警.全面从严治警，着力锻造一支公安铁军。下列属于公安铁军内容的有:(  )
A、铁一般的理想信念
B、铁一般的责任担当
C、铁一般的过硬本领
D、铁一般的纪律作风
答案: ABCD

56、 在下列选项中体现“党和人民的忠诚卫士”的行为包括:（  ）
A、在打击犯罪.保护人民的关键时刻挺身而出、冲锋在前
B、在重大安保任务面前不怕疲劳、连续奋战
C、长期默默无闻、甘当无名英雄
D、在平凡工作岗位上像老黄牛一样辛勤耕耘、当好“螺丝钉”
答案: ABCD

57、 1992年，邓小平同志在视察南方的谈话中阐述了一系列重要思想，其中有（  ）。
A、关于社会主义本质的思想
B、关于计划和市场都是经济手段的思想
C、关于发展才是硬道理的思想
D、关于“三个有利于”的思想
答案: ABCD

58、 新时代十年的伟大变革，在（     ）、中华民族发展史上具有里程碑意义。
A、社会主义发展史
B、党史
C、新中国史
D、改革开放史
答案: ABCD

59、 下列体现了我国是全球生态文明建设的重要参与者、贡献者、引领者的有（    ）。
A、合作保护生态环境、应对气候变化，治理海洋污染、保护生物多样性
B、帮助非洲增强绿色、低碳、可持续发展能力
C、共同打造绿色“一带一路”
D、坚持共同但有区别的责任原则，共建清洁美丽的世界
答案: ABCD

60、 垃圾分类是对垃圾的收集处置进行科学管理。通过对垃圾进行分类管理，充分利用垃圾中的有效资源，节能环保，遏制环境恶化，改善人居环境。垃圾可分为哪几种?（    ）
A、厨余垃圾
B、其他垃圾
C、可回收垃圾
D、有害垃圾
答案: ABCD

61、 大自然是人类赖以生存发展的基本条件。（    ）是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，站在人与自然和谐共生的高度谋划发展。
A、保护自然
B、尊重自然
C、利用自然
D、顺应自然
答案: ABD

62、 聚焦发展全过程人民民主，坚持党的领导，人民当家作主，依法治国有机统一，推动____社会主义法治国家建设达到更高水平。
A、人民当家作主制度更加健全
B、协商民主广泛多层制度化发展
C、大统战工作格局更加完善
D、中国特色社会主义法治体系更加完善
答案: ABD

63、 尽管在前行的道路上，难免还会面临新问题、新挑战，但我国经济发展长期向好的基本面没有变，经济（     )的基本特质也没有变。
A、韧性好
B、回旋余地大
C、市场广
D、潜力足
答案: ABD

64、 关于新发展理念，以下说法正确的是（     ）。
A、新发展理念是在深刻总结国内外发展经验教训的基础上形成的
B、新发展理念是在分析国内外发展大势的基础上形成的
C、新发展理念集中反映了我们党对经济社会发展规律认识的深化
D、新发展理念回答了关于发展的目的、动力、方式、路径等一系列理论和实践问题
答案: ABCD

65、 处理好政府和市场关系是经济体制改革的关键。以下属于政府的职责和作用的是（    ）。
A、保障公平竞争
B、优化公共服务
C、保持宏观经济稳定
D、加强市场监管，维护市场秩序
答案: ABCD

66、 马克思主义政党与资本主义政党区别在于，马克思主义政党（    ）。
A、站在人民立场上，始终将最广大人民群众的根本利益作为自己的最高利益
B、始终同人民在一起，为人民利益而奋斗
C、经济基础为生产资料公有制
D、为了实现、维护和巩固政党的利益要求、政治意志
答案: ABC

67、 回望上下五千年，（    ）。
A、中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃是中国人民奋斗出来的
B、历久弥新的中华民族精神是中国人民培育的
C、波澜壮阔的中华民族发展史是中国人民书写的
D、博大精深的中华文明是中国人民创造的
答案: ABCD

68、 我们党发展壮大的一条重要经验，就是（    ）。
A、始终赢得人民信任、得到人民支持
B、始终同人民生死相依、休戚与共
C、始终把群众作为智慧和力量的源泉
D、始终把政治智慧的增长、执政本领的增强深深扎根于人民的创造性实践中
答案: CD

69、 “江山就是人民、人民就是江山”充分说明（    ）。
A、我国国体政体的人民性
B、人民是我们党的生命之根、执政之基、力量之源
C、人民是中国共产党执政兴国的最大底气
D、赢得人民，就赢得了永久的胜利
答案: ABC

70、 只有扎实推进共同富裕，党领导人民才能(    )。
A、妥善处理好现代化进程中效率与公平、分化与整合、发展与稳定、开放与自主等重大关系
B、坚持公有制经济的主体地位
C、有效保持政治稳定与社会安定
D、切实防范与化解现代化进程中的重大风险
答案: ACD

71、 我们说的共同富裕(    )。
A、是物质水平基本达到均等的富裕
B、不是少数人的富裕，也不是整齐划一的平均主义
C、是全体人民共同富裕
D、是人民群众物质生活和精神生活都富裕
答案: BCD

72、 习近平总书记指出，要坚持打防结合.整体防控，专群结合.群防群治，把“枫桥经验”坚持好、发展好，把党的群众路线坚持好、贯彻好，充分(  )，推进基层社会治理创新，努力建设更高水平的平安中国。
A、发动群众
B、组织群众
C、依靠群众
D、服务群众
答案: ABC

73、 抗日战争胜利的原因有( )
A、以爱国主义为核心的伟大民族精神
B、中国共产党的中流砥柱作用
C、苏联、美国、英国等反法西斯盟国为中国人民提供了宝贵的人力物力支持
D、全民族抗战是中国人民抗日战争胜利的重要法宝
答案: ABCD

74、 坚定不移在和平共处五项原则基础上发展同各国的友好合作，推动建设（ ）的新型国际关系。
A、相互尊重
B、公平正义
C、互不干涉
D、合作共赢
答案: ABD

75、 历史和现实都告诉我们，一场社会革命要取得最终胜利，往往需要一个漫长的历史过程。只有（）弄清楚我们从哪儿来.往哪儿去，很多问题才能看得深.把得准。
A、回看走过的路
B、比较别人的路
C、远眺前行的路
D、走自己的路
答案: ABC

76、 对于如何牢牢掌握意识形态的领导权,下列说法正确的有（ ）。
A、必须弘扬主旋律,传播正能量
B、必须推动传播手段创新
C、加快构建中国特色哲学社会科学
D、必须坚决打赢网络意识形态斗争
答案: ABCD

77、 日俄战争后，日本从俄国手中攫取的侵略中国的权益有（    ）。
A、旅顺口和大连湾租借地
B、长春至旅顺的铁路
C、满洲里至绥芬河的铁路
D、库页岛
答案: AB

78、 从19世纪60年代到90年代，洋务派举办的洋务事业有（    ）。
A、兴办军用.民用企业
B、建立新式海军
C、创办新式学堂
D、派遣留学生
答案: ABCD

79、 近代中国戊戌变法主要内容有(    )。
A、政治上，改革政治机构，裁撤冗官，任用维新人士
B、经济上，鼓励私人兴办工矿企业
C、文化教育方面，创设京师大学堂，在各地设立中、小学堂;提倡西学，翻译西方书籍，传播新思想
D、军事上，训练新式军队
答案: ABCD

80、 以下各项，能够体现出重视矛盾特殊性的有（   ）
A、对症下药，量体裁衣
B、因材施教，因人而异
C、因时制宜，因地制宜
D、具体问题，具体分析
答案: ABCD

81、 世界面临百年未有之大变局给中华民族伟大复兴带来重大机遇。
A、对
B、错
答案: A

82、 习近平新时代中国特色社会主义思想系统全面、逻辑严密、博大精深。
A、对
B、错
答案: A

83、 中国共产党的领导是由科学社会主义的历史逻辑和中国特色社会主义迈向新征程的实践逻辑决定的。
A、对
B、错
答案: B

84、 中国共产党领导人大、政府、政协、监察机关、审判机关、检察机关、武装力量、人民团体等，不领导企事业单位、基层群众性自治组织、社会组织等。
A、对
B、错
答案: B

85、 中国特色社会主义制度是一个严密完整的科学制度体系，起四梁八柱作用的是党的根本制度。
A、对
B、错
答案: B

86、 政策是体现执政党性质宗旨的试金石，是反映治国理政水平的标志。
A、对
B、错
答案: A

87、 当前，我国发展不平衡不充分问题已经得到解决，城乡区域发展和收入分配基本持平。
A、对
B、错
答案: B

88、 在确保国家主权、安全、发展利益的前提下，台湾可以作为特别行政区实行高度自治。
A、对
B、错
答案: A

89、 国家安全是指国家政权、主权、统一和领土完整、人民福祉、经济社会可持续发展和国家其他重大利益相对处于没有危险和不受内外威胁的状态，以及保障持续安全状态的能力。
A、对
B、错
答案: A

90、 我们贯彻总体国家安全观，国家安全领导体制和法治体系、战略体系、政策体系不断完善，在原则问题上寸步不让，以坚定的意志品质维护国家主权、安全、发展利益，国家安全得到全面加强。
A、对
B、错
答案: A

91、 我们要打赢防范化解重大风险攻坚战，必须坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，运用制度威力应对风险挑战的冲击。
A、对
B、错
答案: A

92、 习近平总书记在党的二十大报告中指出:“全面实行排污许可制，健全现代环境治理体系。”这进一步指明了推动生态环境治理体系和治理能力现代化的方向。
A、对
B、错
答案: A

93、 精神是一个民族赖以长久生存的灵魂。
A、对
B、错
答案: A

94、 中华文明源远流长、博大精深，是中华民族独特的精神标识。
A、对
B、错
答案: A

95、 一个政权的瓦解往往是从思想领域开始的。
A、对
B、错
答案: A

96、 “自由、平等、公正、法治”是社会主义核心价值观在国家层面上的价值取向。
A、对
B、错
答案: B

97、 剩余价值学说的创立者是亚当·斯密。
A、对
B、错
答案: B

98、 关于新民主主义革命基本思想的提出，标志着毛泽东思想的初步形成。
A、对
B、错
答案: B

99、 新民主主义革命不只推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的反动统治，而且要破坏参加反帝反封建的资本主义成分。
A、对
B、错
答案: B

100、 新民主主义革命实质上就是党领导下的农民革命，中国革命战争实质上就是党领导下的农民战争。
A、对
B、错
答案: A

101、 中国共产党第二十届中央委员会第四次全体会议于（ ）在北京举行
A、2025年10月20日至23日
B、2024年10月20日至23日
C、2025年11月20日至23日
D、2025年10月18日至21日
答案: A

102、 我们要拓展（     ），深刻洞察人类发展进步潮流，积极回应各国人民普遍关切，为解决人类面临的共同问题作出贡献，以海纳百川的宽阔胸襟借鉴吸收人类一切优秀文明成果，推动建设更加美好的世界。
A、创新思维
B、世界眼光
C、系统观念
D、底线思维
答案: B

103、 在（     ）的指导下，中国共产党团结带领中国人民，自信自强、守正创新，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴提供了更为完善的制度保证、更为坚实的物质基础、更为主动的精神力量。
A、习近平新时代中国特色社会主义思想
B、邓小平理论
C、科学发展观
D、“三个代表”重要思想
答案: A

104、 习近平新时代中国特色社会主义思想提出把握新发展阶段，贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，推动高质量发展，是对（     ）的新发展。
A、马克思主义经济学说
B、马克思主义社会矛盾学说
C、马克思主义建党学说
D、马克思主义国家学说
答案: A

105、 我们不断厚植现代化的物质基础，不断夯实人民幸福生活的物质条件，同时大力发展社会主义先进文化，加强理想信念教育，（    ），促进物的全面丰富和人的全面发展。
A、传承中华文明
B、融合世界理念
C、尊崇古代思想
D、吸纳外国文化
答案: A

106、 党的十一届三中全会以后，以邓小平同志为主要代表的中国共产党人，深刻总结新中国成立以来正反两方面经验，围绕（    ）这一根本问题，借鉴世界社会主义历史经验，创立了邓小平理论。
A、什么是社会主义、怎样建设社会主义
B、社会主义本质
C、社会主义发展
D、社会主义经济建设
答案: A

107、 中国梦的本质是（    ）。
A、民主健全、科教进步、生态良好
B、人民幸福、民族复兴、世界大同
C、政治昌明、经济发展、社会和谐
D、国家富强、民族振兴、人民幸福
答案: D

108、 （    ）是社会主义的本质要求，是中国式现代化的重要特征之一。
A、城乡一体化
B、以人为本
C、稳定与发展
D、全体人民共同富裕
答案: D

109、 中国特色社会主义，既坚持了（    ）基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的中国特色。
A、历史唯物主义
B、科学社会主义
C、辩证唯物主义
D、唯物辩证主义
答案: B

110、 实现中国梦，必须弘扬中国精神，包括（  ）。①以爱国主义为核心的民族精神 ②以改革创新为核心的时代精神 ③以集体主义为核心的民族精神 ④以团结统一为核心的时代精神
A、①②
B、②③
C、③④
D、①④
答案: A

111、 （     ）2月，《中共中央关于全面加强新时代少先队工作的意见》印发，这是新中国历史上第一个以中共中央名义下发的专门加强少先队工作的文件。
A、2021
B、2019
C、2022
D、2020
答案: A

112、 全党必须自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致，提高科学执政、民主执政、依法执政水平，提高把方向、谋大局、定政策、促改革的能力，确保充分发挥党（    ）的领导核心作用。
A、兼顾全局、协调各方
B、总揽全局、指挥各方
C、总揽全局、协调各方
D、兼顾全局、指挥各方
答案: C

113、 正确认识党和人民事业所处的历史方位和发展阶段，是我们党明确阶段性中心任务、制定路线方针政策的(    )，也是我们党领导革命、建设、改革不断取得胜利的重要经验。
A、重要前提
B、根本依据
C、根本保证
D、行动指南
答案: B

114、 国内循环与国际循环相互促进、相得益彰，（    ）统筹协调、有效协同，新发展格局正为高质量发展注入新的强大动力。
A、扩大内需战略与供给侧改革
B、供给侧改革与需求侧管理
C、加强需求侧管理与扩大消费
D、增强内需与扩大出口
答案: B

115、 当前和今后一个时期，我国经济发展面临的问题，供给和需求两侧都有，矛盾的主要方面在（    ）。
A、供给和需求两侧
B、供需平衡
C、供给侧
D、需求侧
答案: C

116、 完善社会主义市场经济体制核心问题是处理好（    ）的关系。
A、国家和市场
B、政府和企业
C、国家和企业
D、政府和市场
答案: D

117、 我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、（    ）的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。
A、优化发展模式
B、转换增长动力
C、巩固经济地位
D、细化主攻领域
答案: B

118、 党的二十届四中全会提出，建设现代化产业体系，要（ ）
A、坚持把发展经济的着力点放在实体经济上
B、推进新型工业化
C、加快发展新质生产力
D、推动数字经济和实体经济深度融合
答案: ABCD

119、 党的二十届四中全会提出，建设强大国内市场，要（ ）
A、坚持扩大内需这个战略基点
B、大力提振消费
C、扩大有效投资
D、促进消费和投资、供给和需求良性互动
答案: ABCD

120、 “三个代表”重要思想的概念是（  ）。
A、代表中国先进生产力的发展要求
B、代表中国先进文化的前进方向
C、代表中国工人阶级的根本利益
D、代表中国最广大人民的根本利益
答案: ABD

121、 习近平新时代中国特色社会主义思想大力弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神，深刻阐发了以伟大建党精神为源头的中国共产党人的精神谱系，以及中国人民的（     ），铸就了脱贫攻坚精神、伟大抗疫精神、新时代北斗精神、北京冬奥精神等，丰富了当代中国人的精神世界，为实现中华民族伟大复兴提供了精神力量。
A、伟大梦想精神
B、伟大创造精神
C、伟大团结精神
D、伟大奋斗精神
答案: ABCD

122、 解决突出环境问题，着力打赢污染防治攻坚战，深入实施大气、水、土壤污染防治三大行动计划，深入打好（    ）保卫战，开展农村人居环境整治。
A、青山
B、净土
C、碧水
D、蓝天
答案: BCD

123、 健全落地见效的生态环境监管考核体制的举措包括（    ）。
A、建立政府、企业、社会、公众参与的治理体系
B、构建国土空间全方位开发保护制度体系
C、设立国有自然资源资产管理和自然生态监管机构
D、坚持共同但有区别的责任原则、公平原则和各自能力原则
答案: ABC

124、 深入推进环境污染防治，要坚持（    ），持续深入打好蓝天、碧水、净土保卫战。
A、彻底治污
B、精准治污
C、科学治污
D、依法治污
答案: BCD

125、 坚持（    ），使全体人民有更多获得感、幸福感、安全感，朝着共同富裕方向稳步前进。
A、共建共享
B、全面共享
C、渐进共享
D、全民共享
答案: ABCD

126、 马克思列宁主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。
A、对
B、错
答案: B

127、 坚持以人民为中心的发展理念，就要求人民的主体地位，保障人民的各项利益，促进人的全面发展。
A、对
B、错
答案: B

128、 共同富裕是社会主义的本质要求，是中国式现代化的重要特征，要坚持以人民为中心的发展思想，在高质量发展中促进共同富裕。
A、对
B、错
答案: A

129、 总体国家安全观强调国家安全要贯穿到党和国家工作全局各方面、各环节，绝非某一领域、单一部门的职责，必须汇聚党政军民学各战线各方面各层级的强大合力，全社会全政府全体系全手段应对重大国家安全风险挑战。
A、对
B、错
答案: A

130、 既要绿水青山，也要金山银山;绿水青山就是金山银山。绿水青山既是自然财富，又是社会财富、经济财富。
A、对
B、错
答案: A

131、 “民之所好好之，民之所恶恶之。”积极回应人民群众所想、所盼、所急，不断满足人民群众日益增长的优美生态环境需要是新时代中国共产党不忘初心、牢记使命的自觉担当。
A、对
B、错
答案: A

132、 现在，随着我国社会主要矛盾转化为人民日益增长的物质财富需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，人民群众对优美生态环境需要已经成为这一矛盾的重要方面。
A、对
B、错
答案: B

133、 毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。
A、对
B、错
答案: B

134、 新时代我国社会主要矛盾是（ ）
A、人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
B、人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
C、经济发展方式粗放与资源环境约束趋紧之间的矛盾
D、收入分配差距拉大与社会公平正义之间的矛盾
答案: A

135、 “奋斗不只是响亮的口号，而是要在做好每一件小事、完成每一项任务、履行每一项职责中见精神。奋斗的道路不会一帆风顺，往往荆棘丛生、充满坎坷。强者，总是从挫折中不断奋起、永不气馁。”这段话出自（    ）。
A、习近平总书记在中国政法大学考察时的讲话
B、习近平总书记在纪念五四运动100周年大会上的讲话
C、习近平总书记在庆祝中国共产主义青年团成立100周年大会上的讲话
D、习近平总书记在清华大学考察时的讲话
答案: B

136、 资产阶级革命派的骨干力量是（    ）。
A、地主阶级
B、资产阶级知识分子
C、小资产阶级知识分子
D、工农阶级
答案: BC

137、 我们坚持以马克思主义为指导，是要运用其科学的世界观和方法论解决中国的问题，而不是要背诵和重复其具体结论和词句，更不能把马克思主义当成一成不变的教条。
A、对
B、错
答案: A

138、 我们党发展壮大的一条重要经验，就是始终把党中央作为智慧和力量的源泉，始终把政治智慧的增长、执政本领的增强深深扎根于全党全军的创造性实践中。
A、对
B、错
答案: B

139、 创新军事战略和作战指导，要大兴作战问题研究之风，认真研究总结世界近几场局部战争和我军军事斗争实践经验，加强核心作战概念和作战理论研究，创新作战方式和军事力量运用方式，丰富斗争策略和方法，夺取未来战场主动权。
A、对
B、错
答案: A

140、 引导应对气候变化国际合作，成为全球生态文明建设的重要（ ）。
A、参与者
B、贡献者
C、引领者
D、领导者
答案: ABC

141、 坚持党的全面领导是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。
A、对
B、错
答案: A

142、 习近平总书记指出，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，文化是重要内容;推动高质量发展，文化是（   ）。
A、重要力量源泉
B、重要基础
C、重要支点
D、重要因素
答案: C

143、 让老百姓过上好日子是党一切工作的出发点和落脚点。
A、对
B、错
答案: A

144、 价值观念在一定社会的文化中是起中轴作用的，文化的影响力首先是价值观念的影响力。
A、对
B、错
答案: A

145、 《中国共产党章程修正案）》和宪法总纲确认了党的领导在中国特色社会主义中的地位，也就确定了党在国家治理中的核心领导地位。
A、对
B、错
答案: A

