1、 传承弘扬中华优秀传统文化,要认真吸收其中的思想精华和( ),深入挖掘和阐发中华优秀传统文化讲仁爱、重民本、守诚信、崇正义、尚和合、求大同的时代价值,并结合新的时代条件加以继承和发扬。
A、儒家文明
B、辩证思维
C、礼法思想
D、道德精髓
答案:D

2、 加强互联网内容建设,壮大主流舆论阵地,要做强网上( ),旗帜鲜明坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向,用习近平新时代中国特色社会主义思想团结、凝聚亿万网民。
A、红色宣传
B、理论宣传
C、正面宣传
D、主题宣传
答案:C

3、 ( )首次以24个字,分别从国家、社会、公民三个层面,概括了社会主义核心价值观。
A、党的十七届六中全会
B、党的十六届六中全会
C、党的十九大
D、党的十八大
答案:D

4、 关于中国特色国家安全道路的重要特征,以下说法错误的( )。
A、坚持捍卫国家主权和领土完整，维护边疆、边境、周边安定有序
B、坚持党的绝对领导，完善集中统一、高效权威的国家安全工作体制，实现人民安全、国土安全、国家利益至上相统一
C、坚持走和平发展道路，促进自身安全和共同安全相协调
D、坚持安全发展，推动高质量发展和高水平安全动态平衡
答案:B

5、 我国进入新发展阶段的基本依据不包括( )。
A、我们已经拥有开启新征程、实现新的更高目标的雄厚物质基础
B、我国社会主要矛盾已经转化
C、马克思主义坚信人类社会必然走向共产主义，但实现这一崇高目标必然经历若干历史阶段
D、新发展阶段是党带领人民迎来从站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段
答案:C

6、 习近平总书记强调,“( )是时代前进的号角,最能代表一个时代的风貌,最能引领一个时代的风气。”
A、思想道德
B、文化理念
C、文艺
D、艺术
答案:C

7、 进一步全面深化改革,要注重( )。
A、系统集成
B、循序渐进
C、改革实效
D、突出重点
答案:A

8、 党的二十届三中全会提出的健全宏观经济治理体系的措施包括( )。
A、推进宏观经济治理数字化转型
B、建立健全宏观经济政策评估机制
C、加强财政政策和货币政策的协调配合
D、完善宏观经济监测预警机制
答案:ABCD

9、 1927年8月1日,领导南昌起义的主要领导者是( )。
A、周恩来
B、叶挺
C、朱德
D、刘伯承
答案:ABCD

10、 中华人民共和国的成立,标志着( ) 。
A、新民主主义革命取得了基本的胜利
B、新民主主义社会在全国范围内的建立
C、半殖民地半封建社会的结束
D、社会主义基本制度的确立
答案:ABC

11、 科学发展观的集中概括为:( )
A、核心立场是以人为本
B、基本要求是全面协调可持续
C、根本方法是统筹兼顾
D、第一要义是发展
答案:ABCD

12、 党的二十届三中全会强调了以下哪些方面的党的建设?
A、坚持和完善党的领导制度体系
B、深化干部人事制度改革
C、提高党科学执政、民主执政、依法执政水平
D、坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战
答案:ABCD

13、 党的二十届三中全会强调,要坚持和落实 “两个毫不动摇”,具体是指( )。
A、毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展
B、毫不动摇巩固和发展公有制经济
C、毫不动摇支持民营企业发展壮大
D、毫不动摇推进国有企业改革
答案:AB

14、 中国特色社会主义制度包括以下哪些基本政治制度?( )
A、人民代表大会制度
B、民族区域自治制度
C、多党合作和政治协商制度
D、基层群众自治制度
答案:ABCD

15、 习近平总书记指出:“当今世界,各国相互依存.休戚与共。我们要继承和弘扬联合国宪章的宗旨和原则,构建以合作共赢为核心的新型国际关系,打造人类命运共同体。”提出构建人类命运共同体思想的国内外背景是:( )。
A、世界格局正处在加快演变进程中
B、中国特色社会主义进入了新时代
C、中国的治理理念和实践受到高度赞赏和广泛认同
D、世界发展面临各种问题和挑战
答案:ABCD

16、 进一步全面深化改革的根本保证是坚持党的全面领导。
A、对
B、错
答案:A

17、 只要不违法犯罪,法律就离我们生活很遥远。
A、对
B、错
答案:B

18、 新民主主义革命与社会主义革命是相互联系、紧密衔接的,中间横插着一个资产阶级专政的新民主主义社会。
A、对
B、错
答案:B

19、 我国社会主义改造完成后,无产阶级同资产阶级的矛盾已经基本解决,因此社会主义社会已经不存在社会矛盾。
A、对
B、错
答案:B

20、 从意识形态领域看,( )已经成为舆论斗争的主战场,直接关系我国意识形态安全和政权安全。
A、移动媒体
B、互联网
C、传统媒介
D、新媒介
答案:B

21、 在( )上,习近平总书记首次提出“坚持总体国家安全观”,强调走中国特色国家安全道路。
A、党的十九届五中全会
B、中央国家安全委员会第一次会议
C、党的十九大
D、党的十八届五中全会
答案:B

22、 党的二十届三中全会提出,要推进以下哪些方面的现代化建设?
A、社会
B、经济
C、文化
D、国防和军队
答案:ABCD

23、 党的二十届三中全会强调,要深化以下哪些方面的党和国家机构改革?
A、加强党中央对重大工作的集中统一领导
B、推进国家治理体系和治理能力现代化
C、精简机构和职能，提高效率
D、维持现有机构设置不变
答案:AB

24、 “白马非马”的命题( )
A、割裂了矛盾的普遍性和特殊性的关系
B、割裂了共性和个性的关系
C、揭示了主要矛盾和次要矛盾的关系
D、割裂了矛盾的同一性和斗争性的关系
答案:AB

25、 习近平法治思想的内涵包括( )。
A、顺应实现中华民族伟大复兴时代要求应运而生的重大理论创新成果
B、马克思主义法治理论中国化最新成果
C、全面依法治国的根本遵循和行动指南
D、习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分
答案:ABCD

26、 生命是独特的,生命的意义没有统一答案,人们对待生活的不同态度,会影响生命的质量。
A、对
B、错
答案:A

27、 要提高( ),透过复杂现象把握本质,抓住要害、找准原因,果断决策,引导群众、组织群众,整合各方力量、科学排兵布阵,有效予以处理。
A、研判风险能力
B、风险化解能力
C、预判风险能力
D、识别风险能力
答案:ABCD

28、 ( )是经济发展的“助推器”、政治文明的“导航灯”、社会和谐的“黏合剂”。
A、文化软实力
B、社会主义核心价值观
C、中华优秀传统文化
D、家风家教建设
答案:A

29、 党的二十届三中全会提出,要深化以下哪些方面的生态文明体制改革?
A、忽视生态环境保护，追求短期经济利益
B、健全现代环境治理体系
C、完善生态文明领域统筹协调机制
D、构建生态文明体系
答案:BCD

30、 发扬社会主义新风尚,带头实践社会主义( ),提倡共产主义道德,弘扬中华民族传统美德,为了保护国家和人民的利益,在一切困难和危险的时刻挺身而出,英勇斗争,不怕牺牲。
A、荣辱观
B、世界观
C、核心价值体系
D、核心价值观
答案:D

31、 关于城乡融合发展,党的二十届三中全会强调了以下哪些方面的措施?
A、促进城乡要素平等交换、双向流动
B、完善城乡融合发展体制机制
C、仅关注城市发展，忽略农村
D、加快农业农村现代化
答案:ABD

32、 党的二十届三中全会没有关注民生领域的改革。
A、对
B、错
答案:B

33、 五四运动是一次真正的群众运动。
A、对
B、错
答案:A

34、 全会强调,要深化社会体制改革,提高社会治理社会化、法治化、智能化、专业化水平。
A、对
B、错
答案:A

35、 马克思主义的三大直接理论来源有德国古典哲学、古典政治经济学和空想社会主义。
A、对
B、错
答案:A

36、 总体国家安全观具有重大而深远的意义,其理论意义是( )。
A、总体国家安全观为坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合树立了光辉典范
B、总体国家安全观经过实践检验、富有实践伟力，为维护和塑造新时代国家安全提供了行动纲领
C、总体国家安全观开辟了国家安全治理新路径，为推动和完善全球安全治理贡献了中国方案
D、总体国家安全观深化了我们党对中国特色社会主义建设规律的认识，为发展马克思主义国家安全理论作出了重大原创性贡献
答案:A

37、 发展和安全是一体之两翼、驱动之双轮。发展是安全的( )。
A、目的和保障
B、基础和条件
C、基础和目的
D、条件和保障
答案:C

38、 习近平强军思想对实现党在新时代的强军目标、全面建成世界一流军队作出系统谋划,从基本任务看,要求我军全面推进( )现代化、军队组织形态现代化、军事人员现代化、武器装备现代化。
A、军事教育
B、军事策略
C、军事战略
D、军事理论
答案:D

39、 科学发展观不仅是指导经济建设的理论,而且是指导各方面建设的理论。
A、对
B、错
答案:A

40、 党的二十届三中全会主要是对经济建设进行重点部署。
A、对
B、错
答案:B

41、 ( )是共产党人的“真经”,是社会主义事业的“北斗”,是当代中国文化发展的灵魂。
A、马克思主义
B、中华优秀传统文化
C、革命文化
D、共产主义
答案:A

42、 党的十九届五中全会站在党和国家事业发展全局高度,明确提出到( )年建成文化强国。
A、2040
B、2035
C、2030
D、2050
答案:B

43、 党的二十届三中全会提出,要深化以下哪些方面的改革,以推动高质量发展?
A、国有企业改革
B、收入分配制度改革
C、供给侧结构性改革
D、财政金融体制改革
答案:ABCD

44、 健全开放安全保障体系,是“中国开放的大门越开越大”的( )。
A、根本条件
B、目的
C、重要保证
D、基础
答案:C

45、 ( )与人民群众切身利益关系最密切,是人民群众安全感的晴雨表,是社会安定的风向标。
A、社会安全
B、生物安全
C、经济安全
D、网络安全
答案:A

46、 《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出,全党必须永远保持同人民群众的血肉联系,站稳( ),坚持( ),尊重( ),践行( )的发展思想,维护社会公平正义,着力解决发展不平衡不充分问题和人民群众急难愁盼问题,不断实现好.维护好.发展好最广大人民根本利益,团结带领全国各族人民不断为美好生活而奋斗。
A、以人民为中心
B、人民主体地位
C、人民首创精神
D、人民立场
答案:D

47、 ( )是社会主义市场经济发展的重要成果,也是我们党长期执政、团结带领全国人民实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦的重要力量。
A、公有制经济
B、民营经济
C、实体经济
D、国有企业
答案:B

48、 习近平总书记指出,一个国家的文化软实力,从根本上说,取决于其( )的生命力、凝聚力、感召力。
A、社会思潮
B、核心价值观
C、制度精神
D、民族文化
答案:B

49、 到27年,我们将迎来建军一百周年,英雄的人民军队将在中国特色强军之路上大踏步迈向世界一流水平,以对党和人民的绝对忠诚,以强大可靠的战略能力,展现威武之师、文明之师、胜利之师崭新的面貌,为实现中华民族伟大复兴提供( ),为维护世界和平发展和人类文明进步作出更大贡献。
A、战略保证
B、战略支撑
C、根本保证
D、基础支撑
答案:B

50、 ( ),我国传统文化进入全面辉煌和鼎盛期。
A、春秋时期
B、秦汉时期
C、唐宋时期
D、明清时期
答案:C

51、 ( )涉及国家主权、政权、制度和意识形态的稳固,是一个国家最根本的需求,是一切国家生存和发展的基础条件。
A、军事安全
B、政治安全
C、经济安全
D、国土安全
答案:B

